[{"question":"a，bアbイb，cウcエ","filed":"知的財産権","choices":["a，b","b","b，c","c"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問1","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q1.html"},{"question":"サービスマーケティングアセグメントマーケティングイソーシャルマーケティングウマスマーケティングエ","filed":"マーケティング","choices":["サービスマーケティング","セグメントマーケティング","ソーシャルマーケティング","マスマーケティング"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問2","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q2.html"},{"question":"ゲーム機，家電製品などに搭載されている，ハードウェアの基本的な制御を行うためのソフトウェアはどれか。","filed":"IoTシステム・組込みシステム","choices":["グループウェア","シェアウェア","ファームウェア","ミドルウェア"],"answer":3,"title":"ITパスポート令和4年春期 問3","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q3.html"},{"question":"アダプティブラー二ングアタレントマネジメントイディープラーニングウナレッジマネジメントエ","filed":"経営・組織論","choices":["アダプティブラー二ング","タレントマネジメント","ディープラーニング","ナレッジマネジメント"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問4","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q4.html"},{"question":"企業などにおいて，情報システムへの脅威の監視や分析を行う専門組織ア契約当事者がもつ営業秘密などを特定し，相手の秘密情報を管理する意思を合意する契約イ提供するサービス内容に関して，サービスの提供者と利用者が合意した，客観的な品質基準の取決めウプロジェクトにおいて実施する作業を細分化し，階層構造で整理したものエ","filed":"労働関連・取引関連法規","choices":["企業などにおいて，情報システムへの脅威の監視や分析を行う専門組織","契約当事者がもつ営業秘密などを特定し，相手の秘密情報を管理する意思を合意する契約","提供するサービス内容に関して，サービスの提供者と利用者が合意した，客観的な品質基準の取決め","プロジェクトにおいて実施する作業を細分化し，階層構造で整理したもの"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問5","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q5.html"},{"question":"aアa，bイa，b，cウb，cエ","filed":"知的財産権","choices":["a","a，b","a，b，c","b，c"],"answer":3,"title":"ITパスポート令和4年春期 問6","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q6.html"},{"question":"BI(Business Intelligence)アEA(Enterprise Architecture)イMOT(Management of Technology)ウSOA(Service Oriented Architecture)エ","filed":"情報システム戦略","choices":["BI(Business Intelligence)","EA(Enterprise Architecture)","MOT(Management of Technology)","SOA(Service Oriented Architecture)"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問7","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q7.html"},{"question":"現行システムの概要アシステム再構築の狙いイ新システムに求める要件ウ適用可能な技術とその動向エ","filed":"調達計画・実施","choices":["現行システムの概要","システム再構築の狙い","新システムに求める要件","適用可能な技術とその動向"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問8","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q8.html"},{"question":"a，bアa，b，cイbウb，cエ","filed":"セキュリティ関連法規","choices":["a，b","a，b，c","b","b，c"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問9","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q9.html"},{"question":"企業が保有や出願している特許を，事業への貢献や特許間のシナジー，今後適用が想定される分野などを分析するためにまとめたものア技術イノベーションが発生した当初は特許出願が多くなる傾向だが，市場に支配的な製品の出現によって工程イノベーションにシフトし，特許出願が減少することイ自社製品のシェアと市場の成長率を軸にしたマトリックスに，市場における自社や競争相手の位置付けを示したものウ複数の特許権者同士が，それぞれの保有する特許の実施権を相互に許諾することエ","filed":"技術開発戦略の立案・技術開発計画","choices":["企業が保有や出願している特許を，事業への貢献や特許間のシナジー，今後適用が想定される分野などを分析するためにまとめたもの","技術イノベーションが発生した当初は特許出願が多くなる傾向だが，市場に支配的な製品の出現によって工程イノベーションにシフトし，特許出願が減少すること","自社製品のシェアと市場の成長率を軸にしたマトリックスに，市場における自社や競争相手の位置付けを示したもの","複数の特許権者同士が，それぞれの保有する特許の実施権を相互に許諾すること"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問10","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q10.html"},{"question":"1,100ア1,900イ2,200ウ2,400エ","filed":"業務分析・データ利活用","choices":["1,100","1,900","2,200","2,400"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問11","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q11.html"},{"question":"貸付型クラウドファンディングア寄付型クラウドファンディングイ購入型クラウドファンディングウ投資型クラウドファンディングエ","filed":"e-ビジネス","choices":["貸付型クラウドファンディング","寄付型クラウドファンディング","購入型クラウドファンディング","投資型クラウドファンディング"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問12","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q12.html"},{"question":"情報公開法に基づいて公開請求することができる文書として，適切なものはどれか。","filed":"その他の法律・ガイドライン","choices":["国会などの立法機関が作成，保有する立法文書","最高裁判所などの司法機関が作成，保有する司法文書","証券取引所に上場している企業が作成，保有する社内文書","総務省などの行政機関が作成，保有する行政文書"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問13","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q13.html"},{"question":"ソフトウェアパッケージの包装を開封してしまうと，使用許諾条件を理解していなかったとしても，契約は成立する。アソフトウェアパッケージの包装を開封しても，一定期間内であれば，契約を無効にできる。イソフトウェアパッケージの包装を開封しても，購入から一定期間ソフトウェアの利用を開始しなければ，契約は無効になる。ウソフトウェアパッケージの包装を開封しなくても，購入から一定期間が経過すると，契約は成立する。エ","filed":"知的財産権","choices":["ソフトウェアパッケージの包装を開封してしまうと，使用許諾条件を理解していなかったとしても，契約は成立する。","ソフトウェアパッケージの包装を開封しても，一定期間内であれば，契約を無効にできる。","ソフトウェアパッケージの包装を開封しても，購入から一定期間ソフトウェアの利用を開始しなければ，契約は無効になる。","ソフトウェアパッケージの包装を開封しなくても，購入から一定期間が経過すると，契約は成立する。"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問14","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q14.html"},{"question":"業務で必要となるコストア業務で必要となる時間イ業務で必要となる成果物の品質指標ウ業務で必要となる人の役割エ","filed":"業務プロセス","choices":["業務で必要となるコスト","業務で必要となる時間","業務で必要となる成果物の品質指標","業務で必要となる人の役割"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問15","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q15.html"},{"question":"海外居住者を含め，日本国籍を有する者だけに付与される。ア企業が従業員番号として利用しても構わない。イ申請をすれば，希望するマイナンバーを取得できる。ウ付与されたマイナンバーを，自由に変更することはできない。エ","filed":"ビジネスシステム","choices":["海外居住者を含め，日本国籍を有する者だけに付与される。","企業が従業員番号として利用しても構わない。","申請をすれば，希望するマイナンバーを取得できる。","付与されたマイナンバーを，自由に変更することはできない。"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問16","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q16.html"},{"question":"会社から貸与されたスマートフォンを業務中に私的に使用する。ア会社から貸与されたスマートフォンを業務で使用する。イ会社が利用を許可した私物のスマートフォンを業務で使用する。ウ私物のスマートフォンを業務中に私的に使用する。エ","filed":"業務プロセス","choices":["会社から貸与されたスマートフォンを業務中に私的に使用する。","会社から貸与されたスマートフォンを業務で使用する。","会社が利用を許可した私物のスマートフォンを業務で使用する。","私物のスマートフォンを業務中に私的に使用する。"],"answer":3,"title":"ITパスポート令和4年春期 問17","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q17.html"},{"question":"インダストリー4.0から顕著になった取組に関する記述として，最も適切なものはどれか。","filed":"IoTシステム・組込みシステム","choices":["顧客ごとに異なる個別仕様の製品の，多様なITによるコスト低減と短納期での提供","蒸気機関という動力を獲得したことによる，軽工業における，手作業による製品の生産から，工場制機械工業による生産への移行","製造工程のコンピュータ制御に基づく自動化による，大量生産品の更なる低コストでの製造","動力の電力や石油への移行とともに，統計的手法を使った科学的生産管理による，同一規格の製品のベルトコンベア方式での大量生産"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問18","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q18.html"},{"question":"製造販売業A社は，バランススコアカードの考え方を用いて戦略テーマを設定した。業務プロセス(内部ビジネスプロセス)の視点に基づく戦略テーマとして，最も適切なものはどれか。","filed":"ビジネス戦略と目標・評価","choices":["売上高の拡大","顧客ロイヤルティの拡大","従業員の技術力強化","部品の共有化比率の向上"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問19","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q19.html"},{"question":"あるデータを表現するために，1個のJANコードか1個のQRコードのどちらかの利用を検討する。表現できる最大のデータ量の大きい方を採用する場合，検討結果として，適切なものはどれか。","filed":"標準化関連","choices":["JANコードを採用する。","QRコードを採用する。","表現する内容によって最大のデータ量は変化するので決められない。","表現できる最大のデータ量は同じなので決められない。"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問20","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q20.html"},{"question":"a，b，cアa，b，dイa，c，dウb，c，dエ","filed":"ビジネスシステム","choices":["a，b，c","a，b，d","a，c，d","b，c，d"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問21","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q21.html"},{"question":"企業のもっている現在の強み，弱みを評価し，その弱みを補完するために，どの企業と提携すればよいかを決定する。ア商品の生産から消費に関係する部門や企業の間で，商品の生産，在庫，販売などの情報を相互に共有して管理することによって，商品の流通在庫の削減や顧客満足の向上を図る。イ顧客に提供する価値が調達，開発，製造，販売，サービスといった一連の企業活動のどこで生み出されているのかを明確化する。ウ多種類の製品を生産及び販売している企業が，利益を最大化するために，最も効率的・効果的となる製品の製造・販売の組合せを決定する。エ","filed":"経営管理システム","choices":["企業のもっている現在の強み，弱みを評価し，その弱みを補完するために，どの企業と提携すればよいかを決定する。","商品の生産から消費に関係する部門や企業の間で，商品の生産，在庫，販売などの情報を相互に共有して管理することによって，商品の流通在庫の削減や顧客満足の向上を図る。","顧客に提供する価値が調達，開発，製造，販売，サービスといった一連の企業活動のどこで生み出されているのかを明確化する。","多種類の製品を生産及び販売している企業が，利益を最大化するために，最も効率的・効果的となる製品の製造・販売の組合せを決定する。"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問22","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q22.html"},{"question":"SNSの事業者が，お知らせメールの配信を希望した利用者だけに，新機能を紹介するメールを配信した。ア住宅地図の利用者が，地図上の自宅の位置に自分の氏名が掲載されているのを見つけたので，住宅地図の作製業者に連絡して，掲載を中止させた。イ通信販売の利用者が，Webサイトで商品を購入するための操作を進めていたが，決済の手続が面倒だったので，画面を閉じて購入を中止した。ウドラッグストアの事業者が，販売予測のために顧客データを分析する際に，氏名や住所などの情報をランダムな値に置き換え，顧客を特定できないようにした。エ","filed":"セキュリティ関連法規","choices":["SNSの事業者が，お知らせメールの配信を希望した利用者だけに，新機能を紹介するメールを配信した。","住宅地図の利用者が，地図上の自宅の位置に自分の氏名が掲載されているのを見つけたので，住宅地図の作製業者に連絡して，掲載を中止させた。","通信販売の利用者が，Webサイトで商品を購入するための操作を進めていたが，決済の手続が面倒だったので，画面を閉じて購入を中止した。","ドラッグストアの事業者が，販売予測のために顧客データを分析する際に，氏名や住所などの情報をランダムな値に置き換え，顧客を特定できないようにした。"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問23","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q23.html"},{"question":"教師あり学習の事例に関する記述として，最も適切なものはどれか。","filed":"ビジネスシステム","choices":["衣料品を販売するサイトで，利用者が気に入った服の画像を送信すると，画像の特徴から利用者の好みを自動的に把握し，好みに合った商品を提案する。","気温，天候，積雪，風などの条件を与えて，あらかじめ準備しておいたルールベースのプログラムによって，ゲレンデの状態がスキーに適しているか判断する。","麺類の山からアームを使って一人分を取り，容器に盛り付ける動作の訓練を繰り返したロボットが，弁当の盛り付けを上手に行う。","録音された乳児の泣き声と，泣いている原因から成るデータを収集して入力することによって，乳児が泣いている原因を泣き声から推測する。"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問24","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q24.html"},{"question":"a〜dのうち，業務プロセスの改善に当たり，業務プロセスを表記するために用いられる図表だけを全て挙げたものはどれか。DFDアクティビティ図パレート図レーダチャート","filed":"業務プロセス","choices":["a，b","a，c","b，d","c，d"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問25","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q25.html"},{"question":"自社が保有していない技術やノウハウを，他社から短期間で補完するための手段として，適切なものはどれか。","filed":"経営戦略手法","choices":["BPR","アライアンス","インキュベーション","ベンチマーキング"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問26","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q26.html"},{"question":"学歴ア国籍イ資産額ウ信条エ","filed":"セキュリティ関連法規","choices":["学歴","国籍","資産額","信条"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問27","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q27.html"},{"question":"50ア100イ150ウ200エ","filed":"会計・財務","choices":["50","100","150","200"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問28","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q28.html"},{"question":"金融取引に当たり，口座開設時の取引目的や本人確認を徹底し，資金の出所が疑わしい取引かどうかを監視する。ア紙幣の印刷に当たり，コピー機では再現困難な文字や線，傾けることによって絵が浮かび上がるホログラムなどの技術を用いて，複製を困難にする。イ税金の徴収に当たり，外国にある子会社の利益を本国の親会社に配当されたものとみなして，本国で課税する。ウ投資に当たり，安全性や収益性などの特徴が異なる複数の金融商品を組み合わせることによって，一つの事象によって損失が大きくなるリスクを抑える。エ","filed":"e-ビジネス","choices":["金融取引に当たり，口座開設時の取引目的や本人確認を徹底し，資金の出所が疑わしい取引かどうかを監視する。","紙幣の印刷に当たり，コピー機では再現困難な文字や線，傾けることによって絵が浮かび上がるホログラムなどの技術を用いて，複製を困難にする。","税金の徴収に当たり，外国にある子会社の利益を本国の親会社に配当されたものとみなして，本国で課税する。","投資に当たり，安全性や収益性などの特徴が異なる複数の金融商品を組み合わせることによって，一つの事象によって損失が大きくなるリスクを抑える。"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問29","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q29.html"},{"question":"(売上高)−(売上原価)ア(売上総利益)−(販売費及び一般管理費)イ(経常利益)＋(特別利益)−(特別損失)ウ(税引前当期純利益)−(法人税，住民税及び事業税)エ","filed":"会計・財務","choices":["(売上高)−(売上原価)","(売上総利益)−(販売費及び一般管理費)","(経常利益)＋(特別利益)−(特別損失)","(税引前当期純利益)−(法人税，住民税及び事業税)"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問30","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q30.html"},{"question":"PERT図ア管理図イ特性要因図ウパレート図エ","filed":"業務分析・データ利活用","choices":["PERT図","管理図","特性要因図","パレート図"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問31","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q31.html"},{"question":"アクセシビリティアスケーラビリティイダイバーシティウトレーサビリティエ","filed":"システム活用促進・評価","choices":["アクセシビリティ","スケーラビリティ","ダイバーシティ","トレーサビリティ"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問33","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q33.html"},{"question":"A\/BテストアABC分析イクラスタ分析ウリグレッションテストエ","filed":"業務分析・データ利活用","choices":["A\/Bテスト","ABC分析","クラスタ分析","リグレッションテスト"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問34","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q34.html"},{"question":"IoTアPoCイSoEウSoRエ","filed":"ソリューションビジネス","choices":["IoT","PoC","SoE","SoR"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問35","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q35.html"},{"question":"WBSではプロジェクトで実施すべき作業内容と成果物を定義するので，作業工数を見積もるときの根拠として使用できる。アWBSには，プロジェクトのスコープ外の作業も検討して含める。イ全てのプロジェクトにおいて，WBSは成果物と作業内容を同じ階層まで詳細化する。ウプロジェクトの担当者がスコープ内の類似作業を実施する場合，WBSにはそれらの作業を記載しなくてよい。エ","filed":"プロジェクトマネジメント","choices":["WBSではプロジェクトで実施すべき作業内容と成果物を定義するので，作業工数を見積もるときの根拠として使用できる。","WBSには，プロジェクトのスコープ外の作業も検討して含める。","全てのプロジェクトにおいて，WBSは成果物と作業内容を同じ階層まで詳細化する。","プロジェクトの担当者がスコープ内の類似作業を実施する場合，WBSにはそれらの作業を記載しなくてよい。"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問36","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q36.html"},{"question":"システム障害の検知アシステムによるアクセス制御イ利用者に対するアクセス権の付与ウ利用者のパスワード設定の妥当性の確認エ","filed":"内部統制","choices":["システム障害の検知","システムによるアクセス制御","利用者に対するアクセス権の付与","利用者のパスワード設定の妥当性の確認"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問37","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q37.html"},{"question":"テストプログラムを先に作成し，そのテストに合格するようにコードを記述する開発手法のことである。ア一つのプログラムを2人のプログラマが，1台のコンピュータに向かって共同で開発する方法のことである。イプログラムの振る舞いを変えずに，プログラムの内部構造を改善することである。ウ要求の変化に対応した高品質のソフトウェアを短いサイクルでリリースする，アジャイル開発のアプローチの一つである。エ","filed":"開発プロセス・手法","choices":["テストプログラムを先に作成し，そのテストに合格するようにコードを記述する開発手法のことである。","一つのプログラムを2人のプログラマが，1台のコンピュータに向かって共同で開発する方法のことである。","プログラムの振る舞いを変えずに，プログラムの内部構造を改善することである。","要求の変化に対応した高品質のソフトウェアを短いサイクルでリリースする，アジャイル開発のアプローチの一つである。"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問38","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q38.html"},{"question":"24時間365日利用可能である。アゲームなどの他のソフトウェアと連携可能である。イ無料で利用可能である。ウ文字の代わりに自分で作成したアイコンも利用可能である。エ","filed":"サービスサポート","choices":["24時間365日利用可能である。","ゲームなどの他のソフトウェアと連携可能である。","無料で利用可能である。","文字の代わりに自分で作成したアイコンも利用可能である。"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問39","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q39.html"},{"question":"ITサービスマネジメントに関して，広く利用されているベストプラクティスを集めたものアシステム及びソフトウェア開発とその取引の適正化に向けて，それらのベースとなる作業項目の一つ一つを定義して標準化したものイ経営陣が組織の価値を高めるために実践する行動であり，情報システム戦略の策定及び実現に必要な組織能力のことウプロジェクトの要求事項を満足させるために，知識，スキル，ツール，技法をプロジェクト活動に適用することエ","filed":"内部統制","choices":["ITサービスマネジメントに関して，広く利用されているベストプラクティスを集めたもの","システム及びソフトウェア開発とその取引の適正化に向けて，それらのベースとなる作業項目の一つ一つを定義して標準化したもの","経営陣が組織の価値を高めるために実践する行動であり，情報システム戦略の策定及び実現に必要な組織能力のこと","プロジェクトの要求事項を満足させるために，知識，スキル，ツール，技法をプロジェクト活動に適用すること"],"answer":3,"title":"ITパスポート令和4年春期 問40","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q40.html"},{"question":"グリーンITに対応した機器の設置アサージ防護に対応した機器の設置イ無線LANルータの設置ウ無停電電源装置の設置エ","filed":"ファシリティマネジメント","choices":["グリーンITに対応した機器の設置","サージ防護に対応した機器の設置","無線LANルータの設置","無停電電源装置の設置"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問41","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q41.html"},{"question":"DevOpsアRADイオブジェクト指向開発ウテスト駆動開発エ","filed":"開発プロセス・手法","choices":["DevOps","RAD","オブジェクト指向開発","テスト駆動開発"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問42","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q42.html"},{"question":"2ア3イ4ウ5エ","filed":"プロジェクトマネジメント","choices":["2","3","4","5"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問43","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q43.html"},{"question":"インシデントの原因を分析し，根本的な原因を解決することによって，インシデントの再発を防止する。アサービスに対する全ての変更を一元的に管理することによって，変更に伴う障害発生などのリスクを低減する。イサービスを構成する全ての機器やソフトウェアに関する情報を最新，正確に維持管理する。ウインシデントによって中断しているサービスを可能な限り迅速に回復する。エ","filed":"サービスサポート","choices":["インシデントの原因を分析し，根本的な原因を解決することによって，インシデントの再発を防止する。","サービスに対する全ての変更を一元的に管理することによって，変更に伴う障害発生などのリスクを低減する。","サービスを構成する全ての機器やソフトウェアに関する情報を最新，正確に維持管理する。","インシデントによって中断しているサービスを可能な限り迅速に回復する。"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問44","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q44.html"},{"question":"ブラックボックステストに関する記述として，適切なものはどれか。","filed":"システム開発技術","choices":["プログラムの全ての分岐についてテストする。","プログラムの全ての命令についてテストする。","プログラムの内部構造に基づいてテストする。","プログラムの入力と出力に着目してテストする。"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問45","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q45.html"},{"question":"a〜dのうち，ファシリティマネジメントに関する実施事項として，適切なものだけを全て挙げたものはどれか。コンピュータを設置した建物への入退館の管理社内のPCへのマルウェア対策ソフトの導入と更新管理情報システムを構成するソフトウェアのライセンス管理停電時のデータ消失防止のための無停電電源装置の設置","filed":"ファシリティマネジメント","choices":["a，c","a，d","b，d","c，d"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問46","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q46.html"},{"question":"本番環境で運用中のシステムに対して，ソフトウェアの潜在不良を発見し，障害が発生する前に修正を行うことはソフトウェア保守には含まれない。ア本番環境で運用中のシステムに対して，ソフトウェアの不具合を修正することがソフトウェア保守であり，仕様変更に伴う修正はソフトウェア保守には含まれない。イ本番環境で運用中のシステムに対して，法律改正に伴うソフトウェア修正もソフトウェア保守に含まれる。ウ本番環境で運用中のシステムに対する修正だけでなく，納入前のシステム開発期間中に実施した不具合の修正もソフトウェア保守に含まれる。エ","filed":"システム開発技術","choices":["本番環境で運用中のシステムに対して，ソフトウェアの潜在不良を発見し，障害が発生する前に修正を行うことはソフトウェア保守には含まれない。","本番環境で運用中のシステムに対して，ソフトウェアの不具合を修正することがソフトウェア保守であり，仕様変更に伴う修正はソフトウェア保守には含まれない。","本番環境で運用中のシステムに対して，法律改正に伴うソフトウェア修正もソフトウェア保守に含まれる。","本番環境で運用中のシステムに対する修正だけでなく，納入前のシステム開発期間中に実施した不具合の修正もソフトウェア保守に含まれる。"],"answer":3,"title":"ITパスポート令和4年春期 問47","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q47.html"},{"question":"システム開発プロジェクトの品質マネジメントにおいて，品質上の問題と原因との関連付けを行って根本原因を追究する方法の説明として，適切なものはどれか。","filed":"プロジェクトマネジメント","choices":["管理限界を設定し，上限と下限を逸脱する事象から根本原因を推定する。","原因の候補リストから原因に該当しないものを削除し，残った項目から根本原因を紋り込む。","候補となる原因を魚の骨の形で整理し，根本原因を検討する。","複数の原因を分類し，件数が多かった原因の順に対処すべき根本原因の優先度を決めていく。"],"answer":3,"title":"ITパスポート令和4年春期 問48","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q48.html"},{"question":"インシデント管理ア構成管理イ変更管理ウ問題管理エ","filed":"サービスサポート","choices":["インシデント管理","構成管理","変更管理","問題管理"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問49","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q49.html"},{"question":"10ア12イ24ウ50エ","filed":"プロジェクトマネジメント","choices":["10","12","24","50"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問50","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q50.html"},{"question":"A社がB社にシステム開発を発注し，システム開発プロジェクトを開始した。プロジェクトの関係者①〜④のうち，プロジェクトのステークホルダとなるものだけを全て挙げたものはどれか。A社の経営者A社の利用部門B社のプロジェクトマネージャB社を技術支援する協力会社","filed":"プロジェクトマネジメント","choices":["�@，�A，�C","�@，�A，�B，�C","�A，�B，�C","�A，�C"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問52","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q52.html"},{"question":"a，b，cアa，b，dイa，c，dウb，c，dエ","filed":"システム監査","choices":["a，b，c","a，b，d","a，c，d","b，c，d"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問53","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q53.html"},{"question":"顧客からの電話による問合せに対応しているサービスデスクが，次のようなオペレータ支援システムを導入した。このシステム導入で期待できる効果a〜cのうち，適切なものだけを全て挙げたものはどれか。顧客とオペレータの会話をシステムが認識し，瞬時に知識データベースと照合，次に確認すべき事項や最適な回答の候補をオペレータのディスプレイに表示する。経験の浅いオペレータでも最適な回答候補を基に顧客対応することができるので，オペレータによる対応のばらつきを抑えることができる。顧客の用件を自動的に把握して回答するので，電話による問合せに24時間対応することができる。対応に必要な情報をオペレータが探す必要がなくなるので，個々の顧客対応時間を短縮することができる。","filed":"サービスサポート","choices":["a，b","a，b，c","a，c","b，c"],"answer":3,"title":"ITパスポート令和4年春期 問54","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q54.html"},{"question":"情報セキュリティにおけるPCI DSSの説明として，適切なものはどれか。","filed":"情報セキュリティ対策・実装技術","choices":["クレジットカード情報を取り扱う事業者に求められるセキュリティ基準","コンピュータなどに内蔵されるセキュリティ関連の処理を行う半導体チップ","コンピュータやネットワークのセキュリティ事故に対応する組織","サーバやネットワークの通信を監視し，不正なアクセスを検知して攻撃を防ぐシステム"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問55","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q55.html"},{"question":"PC内の重要なファイルは，PCから取外し可能な外部記憶装置に定期的にバックアップしておく。アWebサービスごとに，使用するIDやパスワードを異なるものにしておく。イマルウェア対策ソフトを用いてPC内の全ファイルの検査をしておく。ウ無線LANを使用するときには，WPA2を用いて通信内容を暗号化しておく。エ","filed":"情報セキュリティ対策・実装技術","choices":["PC内の重要なファイルは，PCから取外し可能な外部記憶装置に定期的にバックアップしておく。","Webサービスごとに，使用するIDやパスワードを異なるものにしておく。","マルウェア対策ソフトを用いてPC内の全ファイルの検査をしておく。","無線LANを使用するときには，WPA2を用いて通信内容を暗号化しておく。"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問56","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q56.html"},{"question":"運用の計画及び管理ア内部監査イ不適合の是正処置ウリスクの決定エ","filed":"情報セキュリティ管理","choices":["運用の計画及び管理","内部監査","不適合の是正処置","リスクの決定"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問58","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q58.html"},{"question":"シングルサインオンアデジタルフォレンジックスイトークンウマッシュアップエ","filed":"マルチメディア技術","choices":["シングルサインオン","デジタルフォレンジックス","トークン","マッシュアップ"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問61","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q61.html"},{"question":"アドホックネットワークの説明として，適切なものはどれか。","filed":"ネットワーク方式","choices":["アクセスポイントを経由せず，端末同士が相互に通信を行う無線ネットワーク","インターネット上に，セキュリティが保たれたプライベー卜な環境を実現するネットワーク","サーバと，そのサーバを利用する複数台のPCをつなぐ有線ネットワーク","本店と支店など，遠く離れた拠点間を結ぶ広域ネットワーク"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問62","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q62.html"},{"question":"スマートフォンやタブレットなどの携帯端末に用いられている，OSS(Open Source Software)であるOSはどれか。","filed":"オープンソースソフトウェア","choices":["Android","iOS","Safari","Windows"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問63","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q63.html"},{"question":"a，bアa，b，dイb，cウc，dエ","filed":"情報セキュリティ対策・実装技術","choices":["a，b","a，b，d","b，c","c，d"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問64","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q64.html"},{"question":"\"従業員番号\"ア\"従業員番号\"と\"部門コード\"イ\"従業員名\"ウ\"部門コード\"エ","filed":"データベース設計","choices":["\"従業員番号\"","\"従業員番号\"と\"部門コード\"","\"従業員名\"","\"部門コード\""],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問65","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q65.html"},{"question":"100mAの電流を1時間放電できる。ア100分間の充電で，電流を1時間放電できる。イ1Aの電流を100分間放電できる。ウ1時間の充電で，電流を100分間放電できる。エ","filed":"コンピュータ・入出力装置","choices":["100mAの電流を1時間放電できる。","100分間の充電で，電流を1時間放電できる。","1Aの電流を100分間放電できる。","1時間の充電で，電流を100分間放電できる。"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問66","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q66.html"},{"question":"インターネット上に提示された教材を使って，距離や時間の制約を受けることなく，習熟度に応じて学習をする方法である。アコンピュータが大量のデータを分析し，ニューラルネットワークを用いて自ら規則性を見つけ出し，推論や判断を行う。イ体系的に分類された特定分野の専門的な知識から，適切な回答を提供する。ウ一人一人の習熟度，理解に応じて，問題の難易度や必要とする知識，スキルを推定する。エ","filed":"情報に関する理論","choices":["インターネット上に提示された教材を使って，距離や時間の制約を受けることなく，習熟度に応じて学習をする方法である。","コンピュータが大量のデータを分析し，ニューラルネットワークを用いて自ら規則性を見つけ出し，推論や判断を行う。","体系的に分類された特定分野の専門的な知識から，適切な回答を提供する。","一人一人の習熟度，理解に応じて，問題の難易度や必要とする知識，スキルを推定する。"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問67","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q67.html"},{"question":"端末から内部ネットワークには接続をさせず，インターネットにだけ接続する。ア端末がマルウェアに感染していないかどうかを検査し，安全が確認された端末だけを接続する。イ端末と無線LANルータのボタン操作だけで，端末から無線LANルータへの接続設定ができる。ウ端末のSSIDの設定欄を空欄にしておけば，SSIDが分からなくても無線LANルータに接続できる。エ","filed":"ネットワーク方式","choices":["端末から内部ネットワークには接続をさせず，インターネットにだけ接続する。","端末がマルウェアに感染していないかどうかを検査し，安全が確認された端末だけを接続する。","端末と無線LANルータのボタン操作だけで，端末から無線LANルータへの接続設定ができる。","端末のSSIDの設定欄を空欄にしておけば，SSIDが分からなくても無線LANルータに接続できる。"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問68","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q68.html"},{"question":"サイバーキルチェーンの説明として，適切なものはどれか。","filed":"情報セキュリティ","choices":["情報システムへの攻撃段階を，偵察，攻撃，目的の実行などの複数のフェーズに分けてモデル化したもの","ハブやスイッチなどの複数のネットワーク機器を数珠つなぎに接続していく接続方式","ブロックと呼ばれる幾つかの取引記録をまとめた単位を，一つ前のブロックの内容を示すハッシュ値を設定して，鎖のようにつなぐ分散管理台帳技術","本文中に他者への転送を促す文言が記述された迷惑な電子メールが，不特定多数を対象に，ネットワーク上で次々と転送されること"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問69","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q69.html"},{"question":"a，bアa，cイbウb，cエ","filed":"情報セキュリティ対策・実装技術","choices":["a，b","a，c","b","b，c"],"answer":3,"title":"ITパスポート令和4年春期 問70","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q70.html"},{"question":"改行後の先頭文字が，指定した文字数分だけ右へ移動した。ア行頭に置こうとした句読点や閉じ括弧が，前の行の行末に移動した。イ行頭の英字が，小文字から大文字に変換された。ウ文字列の文字が，指定した幅の中に等間隔に配置された。エ","filed":"オフィスツール","choices":["改行後の先頭文字が，指定した文字数分だけ右へ移動した。","行頭に置こうとした句読点や閉じ括弧が，前の行の行末に移動した。","行頭の英字が，小文字から大文字に変換された。","文字列の文字が，指定した幅の中に等間隔に配置された。"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問71","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q71.html"},{"question":"IPv4アIPv5イIPv6ウIPv8エ","filed":"ネットワーク応用","choices":["IPv4","IPv5","IPv6","IPv8"],"answer":3,"title":"ITパスポート令和4年春期 問73","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q73.html"},{"question":"サーバ室など，セキュリティで保護された区画への入退室管理において，一人の認証で他者も一緒に入室する共連れの防止対策として，利用されるものはどれか。","filed":"情報セキュリティ対策・実装技術","choices":["アンチパスバック","コールバック","シングルサインオン","バックドア"],"answer":1,"title":"ITパスポート令和4年春期 問74","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q74.html"},{"question":"指紋や静脈を使用した認証は，ショルダーハックなどののぞき見行為によって容易に認証情報が漏えいする。ア装置が大型なので，携帯電話やスマートフォンには搭載できない。イ筆跡やキーストロークなどの本人の行動的特徴を利用したものも含まれる。ウ他人を本人と誤って認証してしまうリスクがない。エ","filed":"情報セキュリティ対策・実装技術","choices":["指紋や静脈を使用した認証は，ショルダーハックなどののぞき見行為によって容易に認証情報が漏えいする。","装置が大型なので，携帯電話やスマートフォンには搭載できない。","筆跡やキーストロークなどの本人の行動的特徴を利用したものも含まれる。","他人を本人と誤って認証してしまうリスクがない。"],"answer":3,"title":"ITパスポート令和4年春期 問75","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q75.html"},{"question":"情報セキュリティのリスクマネジメントにおけるリスク対応を，リスク回避，リスク共有，リスク低減及びリスク保有の四つに分類するとき，情報漏えい発生時の損害に備えてサイバー保険に入ることはどれに分類されるか。","filed":"情報セキュリティ管理","choices":["リスク回避","リスク共有","リスク低減","リスク保有"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問76","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q76.html"},{"question":"索引を用意することによって，データの検索時の検索速度を高めることができる。アデータの更新時に，一連の処理が全て実行されるか，全く実行されないように制御することによって，原子性を保証することができる。イデータベースの複製を複数のサーバに分散配置することによって，可用性を高めることができる。ウテーブルを正規化することによって，データに矛盾や重複が生じるのを防ぐことができる。エ","filed":"トランザクション処理","choices":["索引を用意することによって，データの検索時の検索速度を高めることができる。","データの更新時に，一連の処理が全て実行されるか，全く実行されないように制御することによって，原子性を保証することができる。","データベースの複製を複数のサーバに分散配置することによって，可用性を高めることができる。","テーブルを正規化することによって，データに矛盾や重複が生じるのを防ぐことができる。"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問77","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q77.html"},{"question":"j ← j−10×kアj ← k＋(j−10×k)イj ← k＋(j−10)×kウj ← k＋jエ","filed":"アルゴリズムとプログラミング","choices":["j ← j−10×k","j ← k＋(j−10×k)","j ← k＋(j−10)×k","j ← k＋j"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問78","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q78.html"},{"question":"0ア14イ28ウ56エ","filed":"アルゴリズムとプログラミング","choices":["0","14","28","56"],"answer":2,"title":"ITパスポート令和4年春期 問79","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q79.html"},{"question":"アクチュエータアキャリアアグリゲーションイスマートメータウテレマティクスエ","filed":"入出力デバイス","choices":["アクチュエータ","キャリアアグリゲーション","スマートメータ","テレマティクス"],"answer":4,"title":"ITパスポート令和4年春期 問80","url":"https:\/\/www.itpassportsiken.com\/kakomon\/04_haru\/q80.html"}]